[合約精神] 貨到拒付款 中國買巴西牛肉要求再打折

貨到拒付款 中國買巴西牛肉要求再打折

【看中國2020年1月23日訊】中國包括雞肉、牛肉等肉類需求因非洲豬瘟而提高，其中中國對巴西牛肉的購買量大量增加，讓巴西牛肉價格在去年創下歷史新高，但巴西當地媒體透露，高漲的牛肉價格已讓中國買家「嫌太貴」，部分中國進口商在巴西牛肉運達中國後拒絕付款，並希望和巴西出口商重新談判價格，以尋求折扣。

巴西聖保羅頁報(Folha de S.Paulo)報導稱，因為嫌價格太貴，一些中國牛肉進口商正企圖重新談判，推翻先前完成數十批巴西牛肉採購交易時的協議價格。

部分中國的巴西牛肉買家，以價格過高為由，拒絕支付已運達中國的巴西牛肉貨款，並希望巴西出口商能給予折扣。

隨著非洲豬瘟爆發，中國在去年擴大進口牛肉等肉類以彌補需求，其中中國和巴西牛肉商的交易量，增加超過50%，而巴西幾家新肉類加工場，也被批準可向中國出口牛肉和其他肉類。

而因中國購買量增加等原因，巴西牛肉的價格在去年創下歷史新高，但《Folha de S.Paulo》指出，隨著中國買家希望重新談判牛肉價格，部分巴西獲准對中國出口牛肉的新加工廠，正面臨財務困難，因為這些工廠為了出口而投資了新設施，最後卻得不到買家付款。

有部分巴西買家，則正計畫將未到達中國的貨物，轉移到伊朗等有潛在買家的地區。

目前，巴西肉類出口商協會（ABIEC）尚未就此報導做出回應。

支那人口就嚟少個0
入咁多肉冇人食

咁撚賤都有 貨到唔撚比錢 欠咗你架咩大佬

下次比能左錢先ship

成日吹世界第二大經濟體嚴貴醜唔醜d呀

冇記錯海外運貨好多時都要找左數先

轉移到伊朗, 認真?

賤到你 支那人

玩過yahoo拍賣未,以前大撚把濕鳩出到黎交收再講價/壓價

拿呀侵有版你睇喇

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

巴西佬on9啦，唔做tt b4 shipment

有咩所謂
下一次咪要佢比足錢先慢慢送貨囉

喂，有批牛肉好抵㗎，有需要咪打呢個電話囉。

從呢件事就睇到岩岩簽既貿易條約支拿一定反口

乞兒

打折定打劫呀？

唔係早幾日嘅舊聞嚟㗎咩？

真係賤到一個點

仲有係濕貨，送返巴西好可能變壞唔要得，跟本係打死狗講價。

贏國

今時今日, 同中共做生已經夠on9, 點知重要先貨後$, 巴西簡直係on9中既on9

喺地球對面 消息慢啲無辦法

這就是支那

支那人最鐘意打死狗講價
巴西好似今日先知咁樣

劣根性人種

支那人口吻: 打個折唄

巴西佬on99
企硬啦 啲肉爛左支那食都年撚得食
支那仲驚過你啦

岩呀,抵撚死

同支那人做生意 一定要開LC

贏國又贏

之前做過10幾單生意

今次突然改變

Btw 支那最鐘意最尾連利帶本

隨著中國買家希望重新談判牛肉價格，部分巴西獲准對中國出口牛肉的新加工廠，正面臨財務困難，因為這些工廠為了出口而投資了新設施，最後卻得不到買家付款。

真心戇鳩，咁大筆投資梗係要去俾咗大訂先啦

巴西牛肉
即刻加多支那一倍售價
並且要畀錢先

醒未呀巴西佬

大陸做生意餐餐都係咁
頭幾次細細單
博取你信任
之後做單大生意走你數

送嚟香港啦
打邊爐同佢清曬佢

當時好多中國買家天價追貨
d貨到左 但後面最新個價跌番唔少
呢批貨成本價唔賺都冇人同你接 輸到仆街
你當food commodity其實有少少似股票市場
有巴西牛廠最終係比當時食炒價嘅中國買家打折找數
而且個折唔細 當中有冇其他terms就唔知喇
因為對巴西廠黎講cash flow好緊要 由其係細廠
佢地現金同農民收牛 所以客戶準時找數係好緊要
中國買家堅持賴死唔找尾數 最多批貨響碼頭唔拎攬炒
到時廠收唔到錢都頭痕 你告得佢黎間廠隨時執左
同埋以當時成交價計可能折完都有賺 所以跪低

下轉咪收全數先運貨囉
驚無人要咩

下次先收錢啦

同dcfever d濕鳩二手佬一樣，約晒出黎交收，臨比錢先要你再平

應該要有letter of credit wo

巴西牛肉都買唔起點買美國貨？

香港人飲東江水所以係中國人
咁全球最大糧食進口國中國一定係世界公廁

真殺雞取卵系列

RIP ... 所以真係先錢後貨

支那人係咁
單單刁做哂野之後仲要講價

巴西佬咁撚單純都有

貨到拒付醜啲

推

同蝗蟲做生意夠膽貨到付款

以後比晒錢先出貨
唔買唔好買!

傻9巴西佬。梗係照say yes, 下一水彈啲瘋牛俾支那，收佢成個倉皮。咁就咩仇都報哂。

巴西人明點解要搵香港人做中介未

屌, 下次咪 TT before shipment lor

係 payment terms

巴西下次你比病牛啦

黨下令要買美國貨，其他國家嘅想毀約就反口

肺炎再加上加懲罰關稅，滅國不遠了

豬肉也吃不起

巴西佬出聲未

有聲

起碼收一半先

巴西好多都係行30% 70%TT
美國相反全部要做LC